華黑客襲教廷 中梵談判前竊密 分析港教區立場 民主運動情報

節錄

華黑客襲教廷 中梵談判前竊密
分析港教區立場 民主運動情報

中梵將在9月舉行會談前夕，中國黑客被爆圖竊取梵蒂岡資料。

北京和梵蒂岡料將再就主教任命協議展。。。。。。。。。。

位於美國麻省的網絡監察公司Recorded Future周三（29日）發表報告，指5月初起教廷和香港教區等天主教會相關機構，成為由中國政府出資、名為「紅色三角洲」（RedDelta）的黑客組織之目標。此外，負責中國教會事務的教廷駐香港代辦以及總部設於意大利的宗座外方傳教會，也成為黑客目標。教廷駐香港前代辦尤安泰蒙席（Ante Jozic），在前年的中梵談判扮演了重要角色。

港現任代辦收惡意電郵

相關新聞：方濟各演講臨時刪「支持香港居民」

教廷2018年9月與北京簽訂關於中國主教任命問題的臨時協議，。。。。。。。。。。。。

何明哲

中共疑教會組織示威者

目前尚未清楚這封信是黑客偽造，還是攻。。。。。。。。。。。

中國外交部發言人汪文斌昨回應報告，指中國是網絡安全的「堅定捍衞者」，又稱調查網絡安全事件時，需要充份證據而不是推測。教廷發言人未有回應路透社就報告的查詢，香港教區社會傳播處昨亦未回覆本報的有關查詢。今年2月，國務委員兼外長王毅借出訪德國之契機與教廷外長加拉格爾總主教會晤，是中共建政70年來雙方外長首次會面，教廷在會晤後強調雙方將繼續對話。梵方的主要談判代表、大主教切利近日接受意大利電視台訪問時稱，由於臨時協議將於9月到期，教廷「希望延續這一步，希望向前推進」。

美國《紐約時報》/路透社

乜撚野"華"黑客????
係中共國家級黑客
屌你老母毒蘋執7佢啦

得罪講句
屎大大當教宗狗咁撚

簽左協議架
教廷要對人權禁聲先有一車車支那幼童運去俾D神職人員褻玩